蓬佩奧：中共威脅捷克主權

【Now新聞台】到了捷克訪問的美國國務卿蓬佩奧，批評中國共產黨威脅捷克的自由和主權。

蓬佩奧和捷克總理巴比什會晤後見記者。

蓬佩奧指，捷克和歐洲以及世界很多其他自由國家，都開始意識中國共產黨對她們的威脅，他特別提到去年五月，32個國家在布拉格就達成網絡安全框架，保障5G網絡安全，讚揚巴比什為了保護國民作出重要決定。蓬佩奧認為要保障自由國家的價值觀，摒棄不可靠的網絡。

蓬佩奧今次中歐和東歐之行，除了討論美軍在歐洲的部署，亦會商討如何對抗中俄兩國的勢力。他又提到，中俄兩國都想更多參與捷克的能源、基建和通訊建設，認為讓中國和俄羅斯國企參與興建杜科瓦內核電站，將會危及捷克的主權。

Pompeo 2024

佢真係好勁，周圍走去拉攏盟友

有POST 話
PRAG 反共。
但整體捷克撐中反共爭持緊。

日日十點見到蓮佩奧

Global connector

pompeo日日出招
等緊你下一份制裁名單